據報Google將停止回應香港當局索取數據要求

谷歌據報將停止回應香港當局索取數據要求

互聯網搜尋器谷歌據報將停止回應香港當局索取數據的要求。《華盛頓郵報》引述知情人士說，北京實施新國安法後，谷歌將停止與香港當局合作。谷歌星期四通知香港警方，取得數據要透過美國的《司法互助條約》作出請求，有關過程繁瑣，需要通過美國司法部處理，可能需要數星期甚至數月時間，安排等同將香港當成中國內地來處理。根據國案法，企業協助或保護被指涉嫌違反國安法的人，或拒絕當局索取資料的要求，也可能面臨拘捕。谷歌是其中一間美國科技企業在香港有分公司和員工，令他們在香港做生意的風險大增。

2020-08-14 13:34:32

早就應該啦

Google傻仔嚟
俾流料，半真半假咩得囉

其實不嬲都要

是但啦，一個南寶安縣唔想理咁多

用GOOGLE開AC+VPN周圍玩野都冇事